На тело плавающее в воде действуют две силы: сила Архимеда и сила тяжести. Тело в равновесии, значит эти силы равны по модулю 
\begin{equation}
	 m g = \rho_\text{в} g V_\text{п}.
\end{equation}
Если тело однородное, то $m=\rho V$, значит
\begin{equation}
	\rho V g = \rho_\text{в} g V_\text{п} 
	\quad \Rightarrow \quad
	\frac{V_\text{п}}{V} = \frac{\rho}{\rho_{\text{в}}}.
\end{equation} 
То есть отношение объёма погруженной части к полному объёму определяется только плотностью. 
\par Плотность плота такая же как и плотность бревна, поэтому он будет тоже погружен  на $1/4$ своего объёма. Значит плот будет выступать над водой на высоту $R$.